<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: kafeino | Esperantulo]]></title>
  <link href="http://esperantulo.com/blogo/kategorioj/kafeino/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://esperantulo.com/"/>
  <updated>2014-07-06T15:36:33+03:00</updated>
  <id>http://esperantulo.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sergej Potapov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vivo sen kafeino]]></title>
    <link href="http://esperantulo.com/blogo/2014/07/04/vivo-sen-kafeino/"/>
    <updated>2014-07-04T01:14:00+03:00</updated>
    <id>http://esperantulo.com/blogo/2014/07/04/vivo-sen-kafeino</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saluton, karaj legantoj!  Hodiaŭ mi parolu pri kafeino.
Ĉu vi trinkas kafon? Ĉu teon? Ĉu vi iam pensis, ke ĉiu tage ni konsumas kafeinon?</p>

<p><img src="http://www.usroasterie.com/documents/cms/pictures/chocolate-and-coffee.jpg" alt="" /></p>

<p>Oni povas diri ke kafeino estas malpeza drogo ĉar ĝi havas precipajn ecojn de drogo:</p>

<ul>
<li>Donas antaŭvideblan senton (eŭforion)</li>
<li>Altiras atenton kiam nova dozo estas necesa</li>
<li>Kelktempe malaperigis doloron</li>
<li>Kutimigas</li>
</ul>


<p>Jen la listo produktoj kun kafeino, kiujn homoj ofte konsumas:</p>

<ul>
<li>Kafo</li>
<li>Nigra teo</li>
<li>Verda teo</li>
<li>Mateo</li>
<li>Kakao</li>
<li>Ĉokolado</li>
<li>Kolao</li>
<li>Energiaj trinkaĵoj</li>
</ul>


<h2>La eksperimento</h2>

<p>Mi decidis provi vivi unu semajno tute sen kafeino, kaj mi tute ne konsumos produktojn de kafeino (eĉ pecon de ĉokolada biskvito!).</p>

<p>Ĉiu tage mi skribu kion mi sentas, do ĉi tia artikolo estos eta taglibro  Se vi interesiĝas, bonvolu
<a href="https://twitter.com/greyblake_eo">sekvi mi ĉe Twitter</a>, mi faros anoncon pri nova informo tie ĉiu tage dum la sekva semajno.</p>

<h2>La tago 1-a</h2>

<p>Mi dormis nur 4 horoj. Do kompreneble dum la tuta tago mi volis dormi. Ununura likvaĵo, kiun mi trinkis, estis akvo (krom glaso da lakta koktelo vespere).
En  mia oficejo ni havas rekon kaj paralelstangoj, kaj post farado de ekzercoj dum 20-30 minutoj mi sentis sin tre vigle, sed poste volis dormi eĉ pli kaj
sentis sin lace.</p>

<p>En kuirejo mi vidis kiel miaj kolegoj manĝis laktan ĉokoladon. Mi imagis pecon de la bongusta ĉokolado sur mia lango... Mmm.. Kaj tuj haltigis tian fantazion.</p>

<p>Do mia tago pasis sen kafeino. Mi iris dormi iom post meznokto kaj tuj endormiĝis, ĉar mi sufiĉe lacis.</p>

<h2><a name="tago2"></a>La tago 2-a</h2>

<p>Mi vekiĝis je 12-a horo. Mi dormis ĉirkaŭ 11 horoj kaj sentis sin bonege. Mi devas konfesi, ke mi vidis sonĝon,
ke mi trinkas verdan teon en oficejo. Sed tio estis nur sonĝo. Dum la tuta tago mi havis bonan humoron kaj naĝadis multe en lago.
Mi iris dormi je la 11-a vespere kaj rapide endormiĝis.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
