<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: literaturo | Esperantulo]]></title>
  <link href="http://esperantulo.com/blogo/kategorioj/literaturo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://esperantulo.com/"/>
  <updated>2014-09-20T19:58:13+03:00</updated>
  <id>http://esperantulo.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sergej Potapov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Gerda malaperis]]></title>
    <link href="http://esperantulo.com/blogo/2014/09/20/gerda-malaperis/"/>
    <updated>2014-09-20T18:36:00+03:00</updated>
    <id>http://esperantulo.com/blogo/2014/09/20/gerda-malaperis</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saluton al ĉiuj loĝantoj de Esperantujo!</p>

<p>Hieraŭ mi ricevis librojn, kiujn mi aĉetis ĉe <a href="http://katalogo.uea.org/katalogo.php">katalogo de UEA</a>
kaj hodiaŭ mi legis konatan romanon de Claude Piron "Gerda Malaperis".</p>

<p><img src="https://pbs.twimg.com/media/Bx6peMqIgAAQm_n.jpg:large" alt="" /></p>

<p>Fakte, mi iam komencis spekti <a href="https://www.youtube.com/watch?v=9GGdi_nFQA0">la filmon</a>, sed ne finspektis ĝin.</p>

<p>Kiam mi elektadis la libron en la reto, mi pensis ke ĝi estas serioza dika libro, sed nun aperis, ke tute ne!
Ĝi konsistas sole de 60 paĝoj kun sufiĉe grandaj literoj, kiujn oni ofte uzas por infanlibroj, do mi legis
ĝin tuj.</p>

<p>Kiel kutime mi faras kun literaturo en alilandaj lingvoj, mi legis ĝin laŭte por praktiki
prononcadon. Ankaŭ mi eksciis kelkajn novajn vortojn, kiujn mi metis al mia <a href="http://ankisrs.net/">Anki</a>
Esperanto kartaro.</p>

<p>La romano estas skribita por instruado, do la rakonto estas sufiĉe simpla sed kun intrigo,
kaj mi kun plezuro senprobleme legis ĝin. Ĝi estas perfekta por mia nivelo de Esperanto.
Fakte ĝi iom revivigis mian Esperanton, ĉar dum la longa tempo mi ne legis kaj ne parolis multe.</p>

<p>Do la sekva libro, kion mi legu estas "Lasu min paroli plu". Verdire mi jam legis
ĝin en interreto, kaj ĝi tiom plaĉis al mi, ke mi ekvolis havi ĝin en papero.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mia unua libro en Esperanto]]></title>
    <link href="http://esperantulo.com/blogo/2013/04/16/mia-unua-libro-en-esperanto/"/>
    <updated>2013-04-16T23:50:00+03:00</updated>
    <id>http://esperantulo.com/blogo/2013/04/16/mia-unua-libro-en-esperanto</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mi ne scias, kie vi estas, kara leganto, sed se vi estus tie, kie mi estas, mi dirus nun bonan nokton al vi.</p>

<p>Ŝajnas, ke mi havas pli novaĵojn ol mi havas tempon por skribi pri tiuj.
Tamen okazis ion gravan por mi, do legu.</p>

<p>Ĉirkaŭ antaŭ dek tagoj mi serĉis paperajn esperantajn librojn per Interreto.
Mi preskaŭ fiaskis, sed mi trovis ion ĉe ukrainia retvendejo. Ĝi estas tekstaro
de rakontoj de fama hungara verkisto, <a href="http://eo.wikipedia.org/wiki/Julio_Baghy">Julio Baghy</a>.
Rigardu.</p>

<p><img src="http://i1078.photobucket.com/albums/w484/greyblake/IMG_4598.jpg" title="Rakontoj de Julio Baghy" ></p>

<p>Eble vi pensas "Ĉu vere? Ĉu estas esperanta libro ne la rusa lingvo?". Parte vi pravas.
Fakte, tiu estas eduka libro skribita en la rusa kaj Esperanto. Ĝi konsitas el originala rakontoj
kaj tradukoj kun komentoj. Do mi povas legi paragrafojn en Esperanto, sed se io estas ne komprenebla
por mi, mi povas rigradi supren kaj tie estas traduko de sama paragrafo kun eksplikoj.
Do ĝi estas tre utila.</p>

<p><img src="http://i1078.photobucket.com/albums/w484/greyblake/IMG_4604.jpg" title="Rakontoj de Julio Baghy" ></p>

<p>La metodo nomiĝas "Metodo por legado de Ilia Franko" (en la rusa "Метод чтения Ильи Франка").
Oni jam eldonis multaj libroj per tiu ĉi maniero. Iam mi komencis legi "La Hobito" de Tolkien.
Kial ajn, mi ĝojegas ke oni eldonis libron en Esperanto ankaŭ!</p>

<p>Nun mi vere diras bonan nokton al vi, kara leganto:)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
